﻿[DataSeed](https://gitlab.com/golodnyuk.iv/db_2022/-/blob/main/%D0%9C%D0%B0%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8B%20%D0%BF%D0%BE%20%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81%D1%83/MongoDB/DataSeed.js)

```js
// ==
db.movieDetails.find({ rated: 'G', 'awards.wins': 0 })

// !=
db.movieDetails.find({ rated: 'G', 'awards.wins': { $ne: 0 } })

// > $gt
// >= $gte
// < $lt
// <= $lte

// $in
// $nin not in
db.movieDetails.find({ rated: { $in: ['PG-13', 'NC-17'] } })

// (tomato.rating > 9 || imdb.rating >= 9) && tomato.userRating > 4
db.movieDetails.find({
    $and: [
        { $or: [{ 'tomato.rating': { $gt: 9 } }, { 'imdb.rating': { $gte: 9 } }] },
        { 'tomato.userRating': { $gt: 4 } }
    ]
})

db.movieDetails.distinct('director')
// можно дополнительно применить фильтрацию
db.movieDetails.distinct('director', { rated: 'R', 'awards.wins': { $gt: 0 } })

db.movieDetails.count()
// можно дополнительно применить фильтрацию
db.movieDetails.count({ rated: 'R', 'awards.wins': { $gt: 0 } })


// группировка по одному полю (director)
db.movieDetails.aggregate([
    {
        $match: { director: { $ne: null } } // выбираем фильмы с director != null
    },
    {
        $group: {
            _id: '$director',
            totalMovies: { $sum: 1 }, // вместо функции count можно суммировать единицу
            movies: { $push: '$$ROOT' }, // в каждой группе можно хранить массив документов этой группы
            maxTomato: { $max: '$tomato.rating' },
            minTomato: { $min: '$tomato.rating' }
        }
    },
    { $match: { totalMovies: { $gte: 5 } } }, // оставляем группы с totalMovies >= 5
    { $sort: { totalMovies: -1 } } // -1 означает сортировку по убыванию. Если нужна сортировка по возрастанию - нужно передавать 1
])
```


#### Группировка по нескольким полям (rated, tomato.image), расчет [среднего взвешенного](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B5_%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%84%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5_%D0%B2%D0%B7%D0%B2%D0%B5%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5) пользовательского рейтинга
```js
db.movieDetails.aggregate([
    { $match: { rated: { $nin: [null, 'NOT RATED', 'UNRATED'] }, 'tomato.image': { $nin: [null, 'rotten'] } } },
    {
        $group: {
            _id: { rated: '$rated', tomatoImage: '$tomato.image' },
            totalUserReviews: { $sum: '$tomato.userReviews' },
            totalUserRating: { $sum: { $multiply: ['$tomato.userReviews', '$tomato.userRating'] } }
        }
    },
    {
        $addFields: { avgUserRating: { $divide: ['$totalUserRating', '$totalUserReviews'] } }
    },
    {
        $project: { totalUserRating: 0 } // убрать ненужное поле
    }
])
```

```js
// проверка содержания элемента в массиве
db.movieDetails.find({ writers: 'George Lucas' })

// проверка содержания любого из элементов в массиве
db.movieDetails.find({ writers: { $in: ['George Lucas', 'Franco Castellano'] } })

// проверка содержания всех элементов в массиве
db.movieDetails.find({ writers: { $all: ['Giuseppe Moccia', 'Franco Castellano'] } })

// unwind (разбор массива на отдельные элементы)
// вывод всех сценаристов, участвовавших в написании сценариев для более чем пяти фильмов
db.movieDetails.aggregate([
    { $unwind: '$writers' },
    { $group: { _id: '$writers', totalFilms: { $sum: 1 } } },
    { $match: { totalFilms: { $gt: 5 } } },
    { $sort: { totalFilms: -1 } }
])
```
